
\section{Aufgaben}

\subsection{Kommandozeile und Umleitung}
\begin{enumerate}
\item Wie fasst man die beiden Standardausgabekanäle zusammen?
Wie entsorgt man Ausgaben (auf irgendeinem Kanel) am besten rückstandsfrei?
\item Man rufe ein Kommando auf und zeige dessen Rückgabewert
anschliessend an, jedoch keine seiner direkten Ausgaben (weder Fehler noch
die Standardausgabe)!
\item Wie sorgt man dafür, dass der String ({\it dieses ist ein test})
als ein einziges Argument interpretiert wird?
\item Nennen Sie fünf wichtige Umgebungsvariablen!
\item Welche verschiedenen Möglichkeiten bestehen, um an bereits eingegebene Kommanodos wieder heranzukommen?
\item Was passiert, wenn ich das Kommando {\tt export PATH=/tmp} eingebe?
%(Mehrere Nennungen möglich)\\\\
%\begin{tabular}{|c|} \hline \\ \hline \end{tabular} Gar nix - was soll der
%Sch****?\\
%\begin{tabular}{|c|} \hline \\ \hline \end{tabular} {\tt which ls} liefert
%kein Ergebnis\\
%\begin{tabular}{|c|} \hline \\ \hline \end{tabular} Die
%Kommandovervollständigung mit der Tabulatortaste findet die möglichen Befehle
%viel schneller als vorher\\
%\begin{tabular}{|c|} \hline \\ \hline \end{tabular} Die
%Kommandovervollständigung liefert kein Ergebnis\\
%\begin{tabular}{|c|} \hline \\ \hline \end{tabular} {\tt ls -la} liefert
%{\tt bash: ls: Datei oder Verzeichnis nicht gefunden}
%\item Veranschauliche die Bedeutung des Pipe-Zeichens ''|'' in einem kleinen
%Diagramm (Bezeichne dieses geeignet)!
\end{enumerate}

\subsection{Tastatur-Kürzel}
\begin{enumerate}
\item Was erreicht die Tastenkombination [Strg]-[Alt]-[Backspace] wenn
gerade die grafische Oberfläche angezeigt wird?
\item Mit welcher Magic-Sysrequest-Taste kann ich den Abschuss (kill)
aller Prozesse bis auf den Init-Prozess erreichen?? Wo wird es gesteuert,
ob es funktioniert oder nicht? Wo findet man die Informationen hierzu?
\item Wie kann ich einen PC mit ATX-Netzteil per Magic-Sysrequest
ausschalten?
\end{enumerate}
